[joke球] 點解得C朗拿度個名有英文字？

why

又唔見叫D碧咸，L美斯，H簡尼，M沙拿

M沙拿

B施華

如果10年後又有個Beckram就會叫...
丫唔係，10年後應該叫貝克漢姆

D老母

但電視都唔會有人咁叫

電視會照叫C朗/C朗拿度

J辛

丙朗

美C 都有

因為C係佢個姓 朗拿度係藝名
真名叫 C王騎

為左區分佢同大哨朗拿度

A山

呢d唔算common la
電視都唔會咁叫

C。馬超

F托利斯

Siuma

咁又唔區分丹比利，蘇亞雷斯，阿朗素 個d

因為佢地冇朗拿度級數

當時兩個都出名，好多人分唔到

有個叫左 B米高佐敦，唔打籃球去左拍戲

個時TVB新聞用基斯坦奴

又唔見叫施丹守龍個仔叫E施丹，其他仔做乜施丹

D so

j辛c辛一定有咁叫
國米近年最威嗰期c辛走咗啲人先慳返，有啲都係改唔到口

A高爾

麥明C

藤子·F·不二雄

咁可以剩叫前半節，唔叫辛尼迪架

個時曼聯孖仔都叫法比奧同拉菲爾
唔叫F達斯華，R達斯華

三國時代都有馬超同c馬超

應該係最初有線譯名鍾意咁譯
咁大家就習慣左 好似國際米蘭 J辛尼迪 C辛尼迪 個陣個first name通常讀英文區分就算 唔譯中文名

講起譯名 宜家now個d譯名都係怪怪地咁 連佢地d講波佬都有時會講錯 eg

簡迪 干堤
祖馬迪 祖爾馬迪普
杜靴迪 杜赫迪
雲拿當 韋拿杜姆

譯名其實都冇話岩定錯 但大家叫慣聽慣 就好心咪改啦

蘇B

SIUMA

因為基斯坦奴朗拿度個名太長咪叫C朗拿度
正常中文譯名最長6個字, 多過就用英文字架啦
如果佢係叫david, 咁應該會叫大衛朗拿度唔會叫D朗拿度

AC 兩個龍都叫當拿隆馬，叫全名都會過六隻字(你自己定義最長六個字），多數d人剩叫當拿隆馬，又唔見叫G當拿隆馬, A當拿隆馬

J羅

正如一個叫堅尼, 一個叫羅比堅尼
邊個出道先咪淨用個姓

咩事 係米高b佐敦

用番AC當拿隆馬做例子，依家正選99號嗰個細過佢呀哥九年，遲幾年出道wor ching

邊個出名d咪邊個先囉

丹尼斯蘇亞雷斯

施朗拿度

基·朗拿度

how about 羅拔圖卡路士，費蘭度托利斯，阿殊利楊格，保羅戴巴拿

乜尻出名d咪邊個先囉

真係好撚好笑

其實好多時傳媒會跟狗會譯名
你呢堆例子包括埋你自己
好多時咪又係就咁叫卡路士托利斯楊格戴巴拿阿辛斯奧

中文咪屍朗囉

因為佢以前連自己件波衫都印 c ronaldo 囉

咁撚低質都獻醜

祖奧馬利奧